\section{Cenários}\index{Cenários}
\subsection{Cenário 1}\index{Cenário 1}

\textbf{Título:} Dinâmica do Jogo 

\textbf{Objetivo:} Descrever as regras do Alke Bike 

\textbf{Contexto:} Início de Jogo

\textbf{Atores:} Jogador

\textbf{Recursos:} Personagem, Bloco de Comando

\textbf{Episódios:} Jogador inicia o jogo. Jogador seleciona o nível de dificuldade. Jogador seleciona o bloco de comando para pedalar caso o bloco esteja na área de comando. Caso selecione o bloco correto, o jogador seleciona o próximo bloco quando este estiver na área de comando, caso contrário, o jogo acaba e o score final dele é mostrado para ele e é registrado.

\subsection{Cenário 2}\index{Cenário 2}

\textbf{Título:} Iniciação de Jogo

\textbf{Objetivo:} Descrever como o jogo é iniciado 

\textbf{Contexto:} Aplicativo começa a ser executado 

\textbf{Atores:} Jogador

\textbf{Recursos:} Menu, Personagem e Blocos de Comando

\textbf{Episódios:} Jogador inicia o aplicativo. Jogador seleciona o botão Jogar. Jogador escolhe nível de dificuldade. Jogador inicia o jogo.

\subsection{Cenário 3}\index{Cenário 3}

\textbf{Título:} Visualização dos melhores scores

\textbf{Objetivo:} Descrever como o jogador visualiza os melhores scores obtidas por ele

\textbf{Contexto:} Aplicativo começa a ser executado

\textbf{Atores:} Jogador

\textbf{Recursos:} Menu, Lista de melhores scores

\textbf{Episódios:} Jogador inicia o aplicativo. Jogador seleciona o botão Best Scores. 

\subsection{Cenário 4}\index{Cenário 4}

\textbf{Título:} Visualização dos créditos do jogo

\textbf{Objetivo:} Descrever como o jogador assiste aos créditos finais do jogo

\textbf{Contexto:} Aplicativo começa a ser executado ou após a derrota do jogador.

\textbf{Atores:} Jogador

\textbf{Recursos:} Menu, Créditos finais

\textbf{Episódios:} Jogador inicia o aplicativo. Jogador escolhe o botão Créditos.

\textbf{Episódios alternativos:} Jogador inicia o aplicativo. São mostrados os créditos iniciais. Jogador inicia o jogo. Jogador perde o jogo. O score final do jogador é mostrado. São mostrados os créditos finais.

