\section{Léxicos}\index{Léxicos}

\hypertarget{blocoDeComando}{\textbf{Blocos de Comando}}
\begin{itemize}
\item\textbf{Noção:} São os comandos dados ao jogador para que ele avançe no jogo. No jogo existirão apenas dois tipos de blocos de comando que serão representados por direita ou esquerda
\item\textbf{Sinônimos:} Comando de Ação, Botão de Ação.
\item\textbf{Impacto:} Os blocos de comando tem impacto direto no jogo pois se não forem pressionados na hora certa, o jogador perde.
\end{itemize}

\hypertarget{areaDeComando}{\textbf{Área de comando}}
\begin{itemize}
\item\textbf{Noção:} É a área onde o jogador deve acionar o bloco de comando para prosseguir com o jogo.
\item\textbf{Sinônimos:} Área de reação.
\item\textbf{Impacto:} O impacto da Área de comando no jogo é direto pois é onde os blocos de comando tem que estar na hora que o jogador tiver que pressioná-los.
\end{itemize}

\hypertarget{score}{\textbf{\textit{Score}}}
\begin{itemize}
\item\textbf{Noção:} É a pontuação final do jogador após o mesmo perder.
\item\textbf{Sinônimos:} Pontuação.
\item\textbf{Impacto:} A pontuação impacta na lista de \textit{high scores} pois é lá onde ela é registrada caso ela seja uma das 10 melhores pontuações.
\end{itemize}

\hypertarget{dexterity}{\textbf{\textit{Dexterity}}}
\begin{itemize}
\item\textbf{Noção:} É um dos modos de jogo.
\item\textbf{Sinônimos:} Não se aplica.
\item\textbf{Impacto:} O impacto é nas regras do jogo que mudam de acordo com o modo.
\end{itemize}

\hypertarget{endurance}{\textbf{\textit{Endurance}}}
\begin{itemize}
\item\textbf{Noção:} É um dos modos de jogo.
\item\textbf{Sinônimos:} Não se aplica.
\item\textbf{Impacto:} O impacto é nas regras do jogo que mudam de acordo com o modo.
\end{itemize}

\hypertarget{fullscreen}{\textbf{\textit{Fullscreen}}}
\begin{itemize}
\item\textbf{Noção:} É quando a tela do jogo ocupa toda a tela do monitor do jogador.
\item\textbf{Sinônimos:} Modo Tela Cheia.
\item\textbf{Impacto:} Não se aplica.
\end{itemize}
